
%itens geral
\newglossaryentry{ALM}{name={ALM},description={Alarme}}
\newglossaryentry{ALIM}{name={ALIM},description={Unid. Alimentação}}
\newglossaryentry{IMP1}{name={IMP1},description={Unid. Impressora 1}}
\newglossaryentry{IMP2}{name={IMP2},description={Unid. Impressora 2}}
\newglossaryentry{IMP3}{name={IMP3},description={Unid. Impressora 3}}
\newglossaryentry{IMP4}{name={IMP4},description={Unid. Impressora 4}}
\newglossaryentry{IMP5}{name={IMP5},description={Unid. Impressora Invertida 5}}
\newglossaryentry{TRP}{name={TRP},description={Unid. Transporte}}
\newglossaryentry{CV}{name={CV},description={Unid. Corte e Vinco}}
\newglossaryentry{BAT}{name={BAT},description={Unid. Batedor}}
\newglossaryentry{EMP}{name={EMP},description={Unid. Empilhador}}
\newglossaryentry{PPRA}{name={PPRA},description={Programa de Prevenção de Riscos Ambientais}}
\newglossaryentry{PCMSO}{name={PCMSO},description={Programa de Controle Médico de Saúde Ocupacional}}
\newglossaryentry{LER}{name={LER}, description={Lesão por Esforço Repetitivo}}
\newglossaryentry{SETOR1}{name={SETOR 1}, description={Unidades: Alimentação, Impressoras, Transporte, Corte e Vinco.}}
\newglossaryentry{SETOR2}{name={SETOR 2}, description={Unidades: Batedor, Empilhador.}}
\newglossaryentry{NR}{name={NR},description={Norma Regulamentadora}}


%itens Painéis
%\newglossaryentry{}{name={},description={}}

\newglossaryentry{QF-100}{name={QF-100},description={Painel Geral Acionamento}}
\newglossaryentry{AC-100}{name={AC-100},description={Painel de Comando Unid. Alimentação}}
\newglossaryentry{BC-100}{name={BC-100},description={Painel de Comando Unid. Impressora}}
\newglossaryentry{CC-100}{name={CC-100},description={Painel de Comando Unid. Transporte}}
\newglossaryentry{EC-100}{name={EC-100},description={Painel de Comando Unid. Corte e Vinco}}
\newglossaryentry{FC-100}{name={FC-100},description={Painel de Comando Unid. Batedor}}
\newglossaryentry{GC-100}{name={GC-100},description={Painel de Comando Unid. Empilhador}}

%Itens Acionamentos
\newglossaryentry{AFT}{name={AFT},description={Afastado - Unid. Corte e Vinco}}
\newglossaryentry{ALT}{name={ALT},description={Altura do Batente - Unid. Empilhador}}
\newglossaryentry{APX}{name={APX},description={Aproximado - Unid. Corte e Vinco}}
\newglossaryentry{BLK}{name={BLK},description={Bloqueado - Unid. Batedor}}
\newglossaryentry{CONJ}{name={CONJ},description={Conjunto - Unid. Batedor}}
\newglossaryentry{ELV}{name={ELV},description={Elevador - Unid. Empilhador}}
\newglossaryentry{ESQ}{name={ESQ},description={Esquadrejador - Unid. Alimentação}}
\newglossaryentry{EXP}{name={EXP},description={Expulsor - Unid. Empilhador}}
\newglossaryentry{G. LC}{name={G. LC},description={Guia Lado Comando - Unid. Batedor}}
\newglossaryentry{G. LA}{name={G. LA},description={Guia Lado Acionamento - Unid. Batedor}}
\newglossaryentry{INF}{name={INF},description={Inferior - Unid. Batedor}}
\newglossaryentry{LAN}{name={LAN},description={Lança de Separação - Unid. Empilhador}}
\newglossaryentry{LBR}{name={LBR},description={Liberado - Unid. Empilhador}}
\newglossaryentry{LCX}{name={LCX},description={Lançador de Caixas - Unid. Alimentação}}
\newglossaryentry{MOV}{name={MOV},description={Movimento - Unid. Batedor}}
\newglossaryentry{NC3}{name={NC3},description={No-Crush3 - Unid. Empilhador}}
\newglossaryentry{STP}{name={STP},description={Setpoint - Unid. Corte e Vinco}}
\newglossaryentry{SUP}{name={SUP},description={Superior - Unid. Batedor}}
\newglossaryentry{TRP2}{name={TRP2},description={Transportador 2 - Unid. Empilhador}}
\newglossaryentry{TRP1}{name={TRP1},description={Transportador 1 - Unid. Empilhador}}

\thispagestyle{fancy}
\vspace*{40 pt}

\section{\large{\MakeUppercase{Glosário}}}

\subsection{Siglas/abreviações gerais}

\begin{longtable}{@{}c c@{}}
\textbf{Sigla/abreviação Geral} & \textbf{Descritivo da sigla/abreviação} \\
\midrule
\endfirsthead
\textbf{Sigla/abreviação} & \textbf{Descritivo da sigla/abreviação} \\
\midrule
\endhead
\midrule
\multicolumn{2}{r}{\textit{Continued on next page}}
\endfoot
\midrule
\endlastfoot

\gls{ALM} & Alarme \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{ALIM} & Unid. Alimentação  \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{IMP1} & Unid. Impressora 1 \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{IMP2} & Unid. Impressora 2 \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{IMP3} & Unid. Impressora 3 \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{IMP4} & Unid. Impressora 4 \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{IMP5} & Unid. Impressora Invertida 5 \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{TRP} & Unid. Transporte \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{CV} & Unid. Corte e Vinco \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{BAT} & Unid. Batedor \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{EMP} & Unid. Empilhador \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{PPRA} & Programa de Prevenção de Riscos Ambientais \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{PCMSO} & Programa de Controle Médico de Saúde Ocupacional \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{LER} & Lesão por Esforço Repetitivo \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{NR} & Norma Regulamentadora \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{SETOR1} & Unidades: Alimentação, Impressoras, Transporte, Corte e Vinco. \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{SETOR2} & Unidades: Batedor, Empilhador. \\
\addlinespace[0.2cm]


\end{longtable}

\newpage
\thispagestyle{fancy}
\vspace*{40 pt}

\subsection{Siglas/abreviações Painéis}

%Tabela de abreviações do Painel
\begin{longtable}{@{}c c@{}}
\textbf{Sigla/abreviação Painéis} & \textbf{Descritivo da sigla/abreviação} \\
\midrule
\endfirsthead
\textbf{Sigla/abreviação} & \textbf{Descritivo da sigla/abreviação} \\
\midrule
\endhead
\midrule
\multicolumn{2}{r}{\textit{Continued on next page}}
\endfoot
\midrule
\endlastfoot
\gls{QF-100} & Painel Geral Acionamento \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{AC-100} & Painel de Comando Unid. Alimentação \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{BC-100} & Painel de Comando Unid. Impressora \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{CC-100} & Painel de Comando Unid. Transporte \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{EC-100} & Painel de Comando Unid. Corte e Vinco \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{FC-100} & Painel de Comando Unid. Batedor \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{GC-100} & Painel de Comando Unid. Empilhador \\
\addlinespace[0.2cm]
\end{longtable}

\newpage
\thispagestyle{fancy}
\vspace*{40 pt}

\subsection{Siglas/abreviações Acionamentos}

%Tabela de abreviações dos Acionamentos
\begin{longtable}{@{}c c@{}}
\textbf{Sigla/abreviação Acionamentos} & \textbf{Descritivo da sigla/abreviação} \\
\midrule
\endfirsthead
\textbf{Sigla/abreviação} & \textbf{Descritivo da sigla/abreviação} \\
\midrule
\endhead
\midrule
\multicolumn{2}{r}{\textit{Continued on next page}}
\endfoot
\midrule
\endlastfoot

\gls{AFT} & Afastado - Unid. Corte e Vinco \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{ALT} & Altura do Batente - Unid. Empilhador \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{APX} & Aproximado - Unid. Corte e Vinco \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{BLK} & Bloqueado - Unid. Batedor \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{CONJ} & Conjunto - Unid. Batedor \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{ELV} & Elevador - Unid. Empilhador \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{ESQ} & Esquadrejador - Unid. Alimentação \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{EXP} & Expulsor - Unid. Empilhador \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{G. LC} & Guia Lado Comando - Unid. Batedor \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{G. LA} & Guia Lado Acionamento - Unid. Batedor \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{INF} & Inferior - Unid. Batedor \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{LAN} & Lança de Separação - Unid. Empilhador \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{LBR} & Liberado - Unid. Empilhador \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{LCX} & Lançador de Caixas - Unid. Alimentação \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{MOV} & Movimento - Unid. Batedor \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{NC3} & No-Crush3 - Unid. Empilhador \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{STP} & Setpoint - Unid. Corte e Vinco \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{SUP} & Superior - Unid. Batedor \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{TRP2} & Transportador 2 - Unid. Empilhador \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{TRP1} & Transportador 1 - Unid. Empilhador \\
\addlinespace[0.2cm]

\end{longtable}
