
%itens geral
\newglossaryentry{alm}{name={ALM},description={Alarme}}
\newglossaryentry{ALIM}{name={ALIM},description={Unid. Alimentação}}
\newglossaryentry{IMP1}{name={IMP1},description={Unid. impressora 1}}
\newglossaryentry{IMP2}{name={IMP2},description={Unid. impressora 2}}
\newglossaryentry{IMP3}{name={IMP3},description={Unid. impressora 3}}
\newglossaryentry{SLOTTER}{name={SLOTTER},description={Unid. Slotter (Entalhadora)}}
\newglossaryentry{ICV/CV}{name={ICV/CV},description={Unid. Perfuradora}}
\newglossaryentry{COL}{name={COL},description={Unid. Coleiro}}
\newglossaryentry{DOBRA}{name={DOBRA},description={Unid. Dobra}}
\newglossaryentry{CNT}{name={CNT},description={Unid. Contagem}}
\newglossaryentry{PPRA}{name={PPRA},description={Programa de Prevenção de Riscos Ambientais}}
\newglossaryentry{PCMSO}{name={PCMSO},description={Programa de Controle Médico de Saúde Ocupacional}}
\newglossaryentry{LER}{name={LER}, description={Lesão por Esforço Repetitivo}}

%itens Painéis
%\newglossaryentry{}{name={},description={}}

\newglossaryentry{QF-100}{name={QF-100},description={Painel Geral Acionamento}}
\newglossaryentry{AC-100}{name={AC-100},description={Painel de Comando Unid. Alimentação}}
\newglossaryentry{BC-100}{name={BC-100},description={Painel de Comando Unid. Impressora}}
\newglossaryentry{DC-100}{name={DC-100},description={Painel de Comando Unid. Slotter}}
\newglossaryentry{EC-100}{name={EC-100},description={Painel de Comando Unid. Perfuradora}}
\newglossaryentry{FC-100}{name={FC-100},description={Painel de Comando Unid. Coleiro}}
\newglossaryentry{GC-100}{name={GC-100},description={Painel de Comando Unid. Dobra}}
\newglossaryentry{HC-100}{name={HC-100},description={Painel de Comando Unid. COntagem}}

%Itens Acionamentos
\newglossaryentry{AFT}{name={AFT},description={Afastado - Unid. Perfuradora}}
\newglossaryentry{ALT}{name={ALT},description={Altura da chapa - Unid. Contagem}}
\newglossaryentry{COL}{name={COL},description={Coleiro - Unid. Dobra}}
\newglossaryentry{ELEV-ENT}{name={ELEV-ENT},description={Elevador de entrada Unid. Contagem}}
\newglossaryentry{EXP-CNT}{name={EXP-CNT},description={Expulsor de entrada - Unid. Contagem}}
\newglossaryentry{MOV-X}{name={MOV-X},description={Eixo X Separação de Pacotes Unid. Contagem}}
\newglossaryentry{MOV-Y}{name={MOV-Y},description={Eixo Y Separação de Pacotes Unid. Contagem}}
\newglossaryentry{PF-ICV}{name={PF-ICV},description={Rolo Porta Ferramentas - Unid. Perfuradora}}
\newglossaryentry{PM-ICV}{name={PM-ICV},description={Rolo Porta Mantas - Unid. Perfuradora}}
\newglossaryentry{STP}{name={STP},description={Setpoint - Unid. Perfuradora}}
\newglossaryentry{SUP}{name={SUP},description={Superior - Unid. Contagem}}
\newglossaryentry{TRANSP}{name={TRANSP},description={Transportador - Unid. Contagem}}
\newglossaryentry{TRP-CNT}{name={TRP-CNT},description={Transportador Saída - Unidade Contagem}}
\newglossaryentry{V1}{name={V1},description={Viga 1 - Unidade Dobra}}
\newglossaryentry{V2}{name={V2},description={Viga 2 - Unidade Dobra}}
\newglossaryentry{VE-IMP1}{name={VE-IMP1},description={Ventilador Vácuo Unid. Impressora 1}}
\newglossaryentry{VE-IMP2}{name={VE-IMP2},description={Ventilador Vácuo Unid. Impressora 2}}
\newglossaryentry{VE-IMP3}{name={VE-IMP3},description={Ventilador Vácuo Unid. Impressora 3}}
\newglossaryentry{VE-CNT}{name={VE-CNT},description={Ventilador Soprador Unid. Contagem}}


\title{Glosário}
\author{guilherme.oliveira }
\date{January 2023}

\thispagestyle{fancy}
\vspace*{40 pt}

\section{\large{\MakeUppercase{Glosário}}}

\subsection{Siglas/abreviações gerais}

\begin{longtable}{@{}c c@{}}
\textbf{Sigla/abreviação Geral} & \textbf{Descritivo da sigla/abreviação} \\
\midrule
\endfirsthead
\textbf{Sigla/abreviação} & \textbf{Descritivo da sigla/abreviação} \\
\midrule
\endhead
\midrule
\multicolumn{2}{r}{\textit{Continued on next page}}
\endfoot
\midrule
\endlastfoot

\gls{alm} & Alarme \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{ALIM} & Unid. Alimentação  \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{IMP1} & Unid. impressora 1 \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{IMP2} & Unid. impressora 2 \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{IMP3} & Unid. impressora 3 \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{SLOTTER} & Unid. Slotter (Entalhadora) \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{ICV/CV} & Unid. Perfuradora \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{COL} & Unid. Coleiro \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{DOBRA} & Unid. Dobra \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{CNT} & Unid. Contagem \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{PPRA} & Programa de Prevenção de Riscos Ambientais \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{PCMSO} & Programa de Controle Médico de Saúde Ocupacional \\
\addlinespace[0.2cm]

\gls{LER} & Lesão por Esforço Repetitivo \\
\addlinespace[0.2cm]

\end{longtable}

\newpage
\thispagestyle{fancy}
\vspace*{40 pt}

\subsection{Siglas/abreviações Painéis}


%Tabela de abreviações do Painel
\begin{longtable}{@{}c c@{}}
\textbf{Sigla/abreviação Painéis} & \textbf{Descritivo da sigla/abreviação} \\
\midrule
\endfirsthead
\textbf{Sigla/abreviação} & \textbf{Descritivo da sigla/abreviação} \\
\midrule
\endhead
\midrule
\multicolumn{2}{r}{\textit{Continued on next page}}
\endfoot
\midrule
\endlastfoot
\gls{QF-100} & Painel Geral Acionamento \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{AC-100} & Painel de Comando Unid. Alimentação \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{BC-100} & Painel de Comando Unid. Impressora \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{DC-100} & Painel de Comando Unid. Slotter \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{EC-100} & Painel de Comando Unid. Perfuradora \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{FC-100} & Painel de Comando Unid. Coleiro \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{GC-100} & Painel de Comando Unid. Dobra \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{HC-100} & Painel de Comando Unid. Contagem \\
\addlinespace[0.2cm]
\end{longtable}


\newpage
\thispagestyle{fancy}
\vspace*{40 pt}

\subsection{Siglas/abreviações Acionamentos}

%Tabela de abreviações dos Acionamentos
\begin{longtable}{@{}c c@{}}
\textbf{Sigla/abreviação Acionamentos} & \textbf{Descritivo da sigla/abreviação} \\
\midrule
\endfirsthead
\textbf{Sigla/abreviação} & \textbf{Descritivo da sigla/abreviação} \\
\midrule
\endhead
\midrule
\multicolumn{2}{r}{\textit{Continued on next page}}
\endfoot
\midrule
\endlastfoot

\gls{AFT} & Afastado - Unid. Perfuradora \\
\gls{ALT} & Altura da chapa - Unid. Contagem \\
\gls{COL} & Coleiro - Unid. Dobra \\
\gls{ELEV-ENT} & Elevador de entrada Unid. Contagem \\
\gls{EXP-CNT} & Expulsor de entrada - Unid. Contagem \\
\gls{MOV-X} & Eixo X Separação de Pacotes Unid. Contagem \\
\gls{MOV-Y} & Eixo Y Separação de Pacotes Unid. Contagem \\
\gls{PF-ICV} & Rolo Porta Ferramentas - Unid. Perfuradora \\
\gls{PM-ICV} & Rolo Porta Mantas - Unid. Perfuradora \\
\gls{STP} & Setpoint - Unid. Perfuradora \\
\gls{SUP} & Superior - Unid. Contagem \\
\gls{TRANSP} & Transportador - Unid. Contagem \\
\gls{TRP-CNT} & Transportador Saída - Unidade Contagem \\
\gls{V1} & Viga 1 - Unidade Dobra \\
\gls{V2} & Viga 2 - Unidade Dobra \\
\gls{VE-IMP1} & Ventilador Vácuo Unid. Impressora 1 \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{VE-IMP2} & Ventilador Vácuo Unid. Impressora 2 \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{VE-IMP3} & Ventilador Vácuo Unid. Impressora 3 \\
\addlinespace[0.2cm]
\gls{VE-CNT} & Ventilador Soprador Unid. Contagem \\
\addlinespace[0.2cm]
\end{longtable}
